\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=4.5cm, bottom=5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{hyperref}

\definecolor{GRIS}{cmyk}{0.7,0.6,0.5,0.3}
\definecolor{BLEU}{cmyk}{1,0.9,0.1,0}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\pagestyle{fancy}

\lstset
{
  language=C++, % langage
  numbers=left,           
  numberstyle=\tiny, 	
  firstnumber=1,	
  stepnumber=5,                 	
  numbersep=5pt,                
  showspaces=false,             
  showstringspaces=false,       
  showtabs=false,               
  frame=single,            
  tabsize=3,                   
  breaklines=true,              
  breakatwhitespace=false,     
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve}, %%% \ttfamily 
  escapeinside={\%*}{*)},       
  morekeywords={*,...}           
}

\hypersetup
{
%%   Champs dans les propriétés du document
   pdftitle={Rapport}, % titre dans les proprietes du pdf
   pdfauthor={Auteur}, % auteur dans les proprietes du pdf
   pdfsubject={Sujet}, % sujet dans les proprietes du pdf
   pdfkeywords={Mot 1} {Mot 2} {Mot 3}, % mots-cles dans les proprietes du pdf
%%   Liens
   linkbordercolor={1 1 1} % Couleur des cadres autour des liens
}

\newcommand{\PageDeGarde}[5]
{
	\thispagestyle{empty}

	\begin{picture}(0,0)
	\put(-5,-365)
	{	
%%   pour mettre une image de fond qui sera recouverte.
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{images/#1}
	}		 
	\put(-78,-725)
	{
%%   Image de la page de garde recouvrant la precedente	
		\includegraphics[width=210mm]{images/couverture.png}
	}
	\put(140,-590)
	{
		\color{BLEU}
		{
%%   Textes a droite du trait : en bleu et en grand - le premier en gras, le second classique		
			\begin{minipage}{13cm}
				\huge \textbf{#2} \\ \huge #3
			\end{minipage}
		}
	}
	\put(-65,-590)
	{	\color{GRIS}
%%   Texte a gauche du trait : en gris	et en grand
		\begin{minipage}
			{6.3cm} \Large \raggedleft #4
		\end{minipage}
	}
	\put(-72,-690)
	{
		\color{GRIS}
		{
%%   Texte en bas a droite : en gris	et en grand
			\begin{minipage}{20.5cm}
				\raggedleft \Large #5
			\end{minipage}
		}
	}
	\end{picture}

	\newpage
}

\newcommand{\Page}[1]
{
	\fancyhead[LO,LE]
	{
		\begin{picture}(0,0)	\put(-61,-40)
		{
			\includegraphics[width=211mm]{images/bandeau_cyan_top.png}
		}\end{picture}
	}
	\fancyhead[CO,CE]{}
	\fancyhead[RO,RE]{\color{white} \scshape\leftmark}
	\fancyfoot[LE,LO,RE,RO]{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
	\fancyfoot[CO,CE]
	{
		\begin{picture}(0,0)
		\put(-140,-80)
		{
			\color{GRIS}{\thepage}
		}
		\put(100,-100)
		{
%%   Pour mettre une image - un logo - en bas a droite de chaque page		
			\includegraphics[width=50mm]{images/#1}
		}
		\put(-301,-135)
		{
			\includegraphics[width=211mm]{images/volutes_bottom.png}
		}\end{picture}
	}%
}